<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transformação Digital on Blog Coderockr</title>
    <link>https://blog.coderockr.com/tags/transforma%C3%A7%C3%A3o-digital/</link>
    <description>Recent content in Transformação Digital on Blog Coderockr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.coderockr.com/tags/transforma%C3%A7%C3%A3o-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mercado de Aplicativos: 4 Tendências para 2019</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/mercado-de-aplicativos-4-tendencias-para-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/mercado-de-aplicativos-4-tendencias-para-2019/</guid>
      <description>O mercado de apps está sempre repleto de novidades e para o próximo ano as perspectivas não são diferentes. Esse mercado continuará em expansão, acompanhando a consolidação do crescente uso de celulares e outros dispositivos móveis, como os tablets. Os smartphones, por exemplo, já não são mais acessórios usados apenas para ligações e envio de mensagens. Com o desenvolvimento tecnológico do mercado de aplicativos, esses aparelhos se tornaram presentes em diversas etapas do dia-dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I.A. Inteligência Artificial</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/inteligencia-artificial/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/inteligencia-artificial/</guid>
      <description>Estamos vivendo atualmente em uma nova era, na idade da inteligência artificial e não há como fugir disso. A grande maioria das pessoas identifica ou já identificou algo relacionado com inteligência artificial em muitas empresas, segundo Brian Krzanich (CEO da Intel), todas as empresas serão afetadas por esta nova tecnologia, caso contrário não conseguirão adaptar-se à nova realidade a que já assistimos. Com o cessar de 2018, muitos especialistas inclinam-se sobre as principais tendências de I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presença Digital para as Organizações</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/presenca-digital-para-as-organizacoes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/presenca-digital-para-as-organizacoes/</guid>
      <description>Entenda a importância!
O mercado apresenta novas tendências cada vez mais rápido e, com esta realidade, é natural que o seu cliente também esteja atento a essas mudanças e modifique o seu perfil em busca de novas oportunidades que lhe proporcionem maior retorno.
Nesse cenário, as empresas que possuem forte presença digital têm uma excelente vantagem, porque conseguem atender a esse anseio do público com maior facilidade na hora de adquirir um produto ou serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entenda a Diferença de um Software Customizado e um Software Pronto</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/entenda-a-diferenca-de-um-software-customizado-e-um-software-pronto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/entenda-a-diferenca-de-um-software-customizado-e-um-software-pronto/</guid>
      <description>Um software pode ser desenvolvido para uma área de mercado ou customizado para atender uma necessidade específica de negócio. Neste último caso, o desenvolvimento é adaptado a empresa, compreendendo os desejos de seu cliente e criando áreas específicas para atender 100% a demanda em questão.
Um software pronto “de prateleira” é mais fechado, geralmente desenvolvido de maneira genérica para atender o maior número de situações de negócios possível, utilizando um modelo específico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escopo Fechado: Porque Não Optar?</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/escopo-fechado-porque-nao-optar/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/escopo-fechado-porque-nao-optar/</guid>
      <description>Motivos que afetam o insucesso do seu projeto digital
O mercado de desenvolvimento de soluções digitais têm frequentemente se deparado com vários problemas ao optar por métodos de desenvolvimento de software tradicionais.
Principalmente quando as necessidades do projeto mudam e os desenvolvedores não tem expertise para atender essas mudanças em curto prazo. E acredite, com certeza as necessidades do projeto vão mudar em algum momento, mesmo você afirmando que hoje é somente isso o que quer em seu projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android x iOS: 6 Pontos Essenciais no Desenvolvimento de Aplicativos</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/android-x-ios-6-pontos-essenciais-no-desenvolvimento-de-aplicativos/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/android-x-ios-6-pontos-essenciais-no-desenvolvimento-de-aplicativos/</guid>
      <description>O mercado de aplicativos para celulares é um dos mais rentáveis, a maioria das empresas já entendeu que é fundamental ter um bom produto mobile para atender cada vez melhor seus clientes. Isso significa que a demanda por mão de obra qualificada é crescente, como também a busca por uma fábrica de software, que se compromete a longo prazo com o sucesso do seu produto, desde sua criação a manutenção dele, com todas as melhorias e inovações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Razões para Desenvolver um Software Personalizado para o seu Negócio</title>
      <link>https://blog.coderockr.com/posts/2018/5-razoes-para-o-desenvolvimento-de-software-para-o-seu-negocio/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.coderockr.com/posts/2018/5-razoes-para-o-desenvolvimento-de-software-para-o-seu-negocio/</guid>
      <description>Sua empresa enfrenta problemas relacionados a gestão, lançamentos massivos, cadastros diversos, sofre com a falta de identidade da sua marca, opções de personalização e melhorias escassas, entre outros? A solução pode estar na busca por uma Software House, empresa especializada no desenvolvimento de softwares e aplicativos, que atenda todas as suas necessidades. Veja as vantagens de investir no desenvolvimento de um software próprio:
Atende às necessidades específicas da empresa A principal vantagem de ter um software sob medida é que este foi desenvolvido para atender especialmente às necessidades do seu negócio ou empresa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>