<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aws on Blog Coderockr</title>
    <link>//blog.coderockr.com/tags/aws/</link>
    <description>Recent content in Aws on Blog Coderockr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//blog.coderockr.com/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aplicando HTTPS para uma SPA na AWS</title>
      <link>//blog.coderockr.com/posts/2018/aplicando-https-para-uma-spa-na-aws/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//blog.coderockr.com/posts/2018/aplicando-https-para-uma-spa-na-aws/</guid>
      <description>Recentemente passamos a servir a nossa landing page e o SPA do Planrockr sobre HTTPS, inicialmente apenas estamos usando HTTPS no nosso backend, mas percebemos que seria melhor que nosso frontend também usasse.
Alguns dos motivos por traz disso seriam para melhorar o ranking em sites de pesquisa, para garantir ainda mais a segurança nas comunicações, e também para passar mais segurança para os nossos usuários.
Como estamos servindo nosso frontend usando o S3 da AWS, é apenas uma questão de colocar um CloudFront na frente e alterar a rota no Route 53 e tudo passa a funcionar, mas acabou dando alguma dor de cabeça, não por ser uma tarefa difícil, mas simplesmente por termos encontrado instruções confusas e errôneas quando pesquisamos como executar a migração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando AWS API Gateway e AWS Lambda</title>
      <link>//blog.coderockr.com/posts/2017/usando-aws-api-gateway-e-aws-lambda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//blog.coderockr.com/posts/2017/usando-aws-api-gateway-e-aws-lambda/</guid>
      <description>Recentemente lançamos uma nova versão do site da Coderockr (já viu? Está lindão!) e nosso desenvolvedor/designer apresentou uma ótima ideia: criarmos um formulário de contato mais inteligente, onde o interessado pode nos fornecer informações mais completas já no primeiro momento, acelerando nosso processo de negociação.
Como usamos o CRM da HubSpot para gerenciar nossos contatos com clientes, rapidamente a ideia evoluiu para usarmos a API e integrarmos o formulário com o CRM.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>